教育局：市民於春節期間較多外遊及探親

教育局局長抗疫記者會開場發言
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
行政長官林鄭月娥今日（一月二十五日）下午舉行記者會。香港大學公共衞生醫學講座教授及世衞傳染病流行病學及控制合作中心創立總監梁卓偉教授、食物及衞生局局長陳肇始教授、衞生署署長陳漢儀醫生、醫院管理局行政總裁高拔陞醫生和教育局局長楊潤雄亦有出席。以下是楊潤雄的開場發言：

謝謝行政長官。各位傳媒朋友。鑑於近日新型冠狀病毒感染確診及懷疑個案增加，加上市民於春節期間較多外遊及探親，短期內可能會增加病毒在人口稠密環境傳播的風險，為保障學童的健康，教育局宣布全港學校（包括幼稚園、小學、中學及特殊學校）延長農曆新年假期至二月十六日止（即二月十七日復課），其間我們會繼續評估香港的情況。我們亦已經與大學及各專上院校聯絡，籲請它們考慮延後復課。

春你老母，連呢個時候都要奶共用支那詞

國際戰線：求國際封鎖香港